近七成市民促重啟立會選舉

節錄

近七成市民促重啟立會選舉

■原定明舉行的立會選舉遭押後，即使近日疫情回落，港府也拒絕重啟選舉。

【香港民研】

相關新聞：受制裁近月 鄭若驊還清渣打兩按揭

【本報訊】港府7月底以疫情為由押後立法會選舉，即使近日疫情回落也拒絕重啟選舉。香港民意研究所的民調顯示，接近七成市民在考慮到現時的疫情後，認為港府應盡快重新舉行選舉，反對的只有不足三成。浸大政治及國際關係學系副教授陳家洛表示，調查結果顯示有強大民意要求重啟選舉，又質疑特首林鄭月娥早前決定押後是逃避民意，斥政府「避得一時，唔避得一世」。

陳家洛：唔避得一世

香港民意研究所的「我們香港人」計劃，於上月底至本月3日成功訪問1.4萬多名市民。結果顯示有68%受訪者認為政府應該重新舉行選舉，當中有35%人覺得可照常在一日內完成選舉，僅5%受訪者建議分開數日舉行選舉。至於反對盡快重啟選舉的受訪者只有27%，另有5%受訪者表示不知道或很難說。

相關新聞：曾參與八九民運 轉軚成左派

若以受訪者的政治取態細分，屬民主派支持者的受訪者中，多達96%人認為應盡。。。。。。

身兼選舉觀察計劃成員的陳家洛表示，調查結果反映絕大部份市民希望立法會選舉能夠如期進行。他批評林鄭月娥在完全沒有。。。。。

港府押後選舉，又以外國政府做法為例子，陳家洛指出，世界各地已經有77個國家。。。。。

對於建制派經常引用的新西蘭押後選舉為例子，陳家洛反駁指新西蘭即使押後選舉四周，但。。。。。